不滿加息 土耳其總統埃爾多安2年來第三度解僱央行行長

路透社20日報道，央行18日曾加息200個基點，幅度超過市場預期。埃爾多安一直力推減息，2019年時他已說，高息率傷害經濟。央行行長18日的舉動，顯然不合總統心意。

內文稱，央行加息是「前置」手段，旨在抑制通貨膨脹及支撐土耳其里拉匯率。

阿巴爾在不足5個月前被委任，他上任後央行累計加息875個基點，政策利率達19%。

政府宣布，新任央行行長為卡夫奇奧盧（Sahap Kavcioglu）。他是埃爾多安所屬正義與發展黨（AK Party）的前國會成員。

報道提及，埃爾多安曾多次要求保持低利率。

Jay... Jay!!!!! JAY!!!!!!!!!!!

5年貶值60%啫，仲有空間繼續印

不如直接將唔準加息寫入憲法啦

一日貶值14%
捨我其誰
TRT條賤種土佬官媒啞撚左